[
    {
        "questionStem": "下列有关邓小平为祖国人民做出的贡献，按事件时间先后顺序排列正确的是（）:①着手改革大学生招生制度和恢复高考制度②支持全国上下展开关于真理标准问题大讨论③多次与美国高层人士接触商谈中美建交问题④提出“一个国家、两种制度”概念。",
        "option": [
            "①②④③",
            "①④②③",
            "③①②④",
            "③①④②"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706950660097",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "2018年3月20日，（）通过《中华人民共和国监察法》。会议决定设立中华人民共和国国家监察委员会。3月23日，中华人民共和国国家监察委员会在北京揭牌。",
        "option": [
            "十三届全国人大一次会议",
            "十三届全国人大二次会议",
            "十三届全国人大三次会议",
            "十三届全国人大四次会议"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706178908161",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "国防是()的全面体现。",
        "option": [
            "国家军事力量",
            "国家经济实力",
            "国家综合国力",
            "国家科技实力"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706262794240",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "习近平在中国共产党第二十次全国代表大会上的报告指出，实践告诉我们，中国共产党为什么能，中国特色社会主义为什么好，归根到底是（）。",
        "option": [
            "马克思主义行，中国化传统化的马克思主义行",
            "马克思主义行，中国化时代化的马克思主义行",
            "马克思主义行，国际化时代化的马克思主义行",
            "马克思主义行，进步化时代化的马克思主义行"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706401206273",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是党的基础组织，担负直接教育党员、管理党员、监督党员和组织群众、宣传群众、凝聚群众、服务群众的职责。",
        "option": [
            "党小组",
            "党支部",
            "党委会",
            "党总支"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706279571457",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "马克思主义基本原理同中国实际相结合第二次历史性飞跃的理论成果是（）。",
        "option": [
            "社会主义市场经济理论",
            "社会主义本质理论",
            "社会主义初级阶段理论",
            "中国特色社会主义理论体系"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706740944896",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“四个全面”中（）是战略目标。",
        "option": [
            "全面建设社会主义现代化国家",
            "全面深化改革",
            "全面依法治国",
            "全面从严治党"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706300542977",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我国实行对外开放从根本上说是（）。",
        "option": [
            "社会生产力不发达的必然结果",
            "由社会主义初级阶段的国情决定",
            "生产社会化和市场经济发展的必然结果",
            "中国发展的需要"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706959048705",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "提高就业质量和人民收入水平。要坚持就业优先战略和积极就业政策，实现（）就业。",
        "option": [
            "更高水平和更充分",
            "更高水平和更平衡",
            "更高质量和更充分",
            "更高质量和更平衡"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706329903105",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "贯彻“三个代表”重要思想，关键在坚持()。",
        "option": [
            "与时俱进",
            "党的领导",
            "执政兴国",
            "执政为民"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706724167681",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "绿色是永续发展的（）",
        "option": [
            "必由之路",
            "必然要求",
            "必要动力",
            "必要条件"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706191491074",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（）是激励全党全国各族人民奋勇前进的强大精神力量。",
        "option": [
            "中国特色社会主义文艺",
            "中国特色社会主义风貌",
            "中国特色社会主义文化",
            "中国特色社会主义观念"
        ],
        "answer": "C",
        "id": "1798736706304737280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "（），中共中央、国务院发出《关于实施东北地区等老工业基地振兴战略的若干意见》。",
        "option": [
            "2002年12月",
            "2003年10月",
            "2004年11月",
            "2005年9月"
        ],
        "answer": "B",
        "id": "1798736706636087296",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大明确指出，我国社会主要矛盾已经转化为（）。",
        "option": [
            "人民对于建立先进的工业国的要求，对落后的农业国的现实之间的矛盾",
            "人们对于经济迅速发展的需要，同当前的经济文化不能满足人民需要的状况之间的矛盾",
            "人民日益增长的物质文化需要同落后的社会生产之间的矛盾",
            "人民日益增长的美好生活需要和不平衡不充分的发展之间的矛盾"
        ],
        "answer": "D",
        "id": "1798736706426372096",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "世纪之交，关于中国共产党的描述不正确的是（）。",
        "option": [
            "党的宗旨发生了新的重大变化",
            "党所处的地位和环境发生了新的重大变化",
            "党所肩负的历史任务发生了新的重大变化",
            "党的自身状况发生了新的重大变化"
        ],
        "answer": "A",
        "id": "1798736706732556288",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大报告提出的四化同步发展指的是促进（）同步发展。",
        "option": [
            "工业化",
            "信息化",
            "城镇化",
            "农业现代化"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706489286656",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大报告指出,加快建立现代财政制度,建立()的中央和地方财政关系。",
        "option": [
            "权责清晰",
            "财力协调",
            "统一管理",
            "区域均衡"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706069856256",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "我们党要始终代表中国先进文化的前进方向，就要()。",
        "option": [
            "坚持以马克思列宁主义、毛泽东思想、邓小平理论和“三个代表”重要思想为指导",
            "大力培养一代又一代“四有”新人",
            "加强社会主义思想道德建设",
            "继承和发扬中华民族的优秀文化传统"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706686418945",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "国家治理能力是运用国家制度管理社会各方面事务的能力，包括()",
        "option": [
            "改革发展稳定",
            "内政外交国防",
            "治党治国治军",
            "法律法规安排"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706061467650",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平于1992年1月18日—2月21日先后到（）视察，沿途发表了重要谈话，即“南方谈话”。",
        "option": [
            "武昌",
            "深圳",
            "珠海",
            "上海"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706707390464",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化是发展中国家的现代化，意味着（）。",
        "option": [
            "开辟了后发国家走向现代化的崭新道路",
            "拓展了发展中国家走向现代化的途径",
            "为发展中国家走向现代化提供了一条新路",
            "证明通往现代化的道路不止一条"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706115993600",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代党的建设总要求是（）。",
        "option": [
            "坚持和加强党的全面领导，坚持党要管党、全面从严治党",
            "以加强党的长期执政能力建设、先进性和纯洁性建设为主线，以党的政治建设为统领，以坚定理想信念宗旨为根基，以调动全党积极性、主动性、创造性为着力点",
            "全面推进党的政治建设、思想建设、组织建设、作风建设、纪律建设",
            "把制度建设贯穿其中，深入推进反腐败斗争，不断提高党的建设质量"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706095022080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十六大报告中强调，必须牢牢把握先进文化的前进方向。当代中国发展先进文化就是发展（）的社会主义文化。",
        "option": [
            "民族的科学的大众的",
            "面向现代化",
            "面向世界",
            "面向未来"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706619310080",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "社会主义初级阶段理论的重大意义是（）。",
        "option": [
            "中国特色社会主义理论体系的立论基础",
            "制定和执行党在现阶段的正确路线和政策的根本依据",
            "防止左的和右的倾向的思想武器",
            "对马克思主义关于社会主义发展阶段理论的丰富和发展"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706862579713",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十八大提出中国特色社会主义的“五位一体”是指经济建设、（）。",
        "option": [
            "政治建设",
            "文化建设",
            "社会建设",
            "生态文明建设"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706493480960",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "“三个代表”重要思想的形成条件是（）。",
        "option": [
            "是在对冷战结束后国际局势科学判断的基础上形成的",
            "是在科学判断党的历史方位和总结历史经验的基础上提出来的",
            "是在社会主义社会主要矛盾发生变化的基础上形成的",
            "是在建设中国特色社会主义伟大实践基础上形成的"
        ],
        "answer": "ABD",
        "id": "1798736706690613249",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "在2008年汶川地震面前，中华儿女同舟共济、生死与共，凝聚成一个休戚相依的命运共同体，表现出了（）。",
        "option": [
            "万众一心、众志成城的民族凝聚意识",
            "一方有难、八方支援的民族互助精神",
            "自强不息、海纳百川的胸襟",
            "守望相助、共渡时艰的团结奋斗精神"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706615115776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十六大报告强调，要坚持和完善公的制为主体，多种所有制经济共同发展的基本经济制度，就必须（）",
        "option": [
            "毫不动摇地巩固和发展公有制经济",
            "毫不动摇地鼓励、支持和引导非公有制经济",
            "坚持公有制为主体，促进非公有制经济发展",
            "在发展公有制经济的同时，鼓励民营经济的发展"
        ],
        "answer": "ABC",
        "id": "1798736706623504385",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "为营造我国发展的良好外部条件，我们做了哪些工作。（）",
        "option": [
            "全面推进中国特色大国外交",
            "实施共建一带一路倡议",
            "倡导构建人类命运共同体",
            "促进全球治理体系变革"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706174713857",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "在处理国际关系和外交关系方面，我们坚持怎样的外交工作布局（）。",
        "option": [
            "大国是关键",
            "周边是首要",
            "发展中国家是基础",
            "多边是舞台"
        ],
        "answer": "ABCD",
        "id": "1798736706078244866",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "1979年3月，中央制定了用三年时间对整个国民经济实行“调整、改革、整顿、提高”的方针。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706900328449",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十九大首次提出经济建设、政治建设、文化建设、社会建设、生态文明建设五位一体总体布局。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706011136001",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全过程人民民主是社会主义民主政治的本质属性，是最广泛、最真实、最管用的民主。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736705977581568",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代第一个百年奋斗目标是建党一百年时，全面建成小康社会。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706019524608",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "独立自主、自力更生是我国实行对外开放政策必须坚持的基本原则。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706761916417",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "科学发展观的内涵极为丰富，其本质和核心是以人为本。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706480898048",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十三大报告立足于社会主义初级阶段的分析正式提出小康目标。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706669641729",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义进入新时代，为解决人类问题贡献了中国智慧和中国方案。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706057273344",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "以“八荣八耻”为主要内容的社会主义荣辱观，是对马克思主义道德观的精辟概括。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706430566401",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "全面从严治党，就要增强政治意识、大局意识、核心意识、看齐意识，坚决拥护党中央权威和集中统一领导。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706048884737",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国特色社会主义理论体系的命题是党的十六大提出的。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706573172737",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "坚持中国共产党的领导，就是要坚持党在建设中国特色社会主义事业中的领导核心地位，发挥党总揽全局、协调各方的作用。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706044690432",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "开放也是改革，改革和放开密不可分、相互相成。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "正确",
        "id": "1798736706829025280",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "新时代是全国各族人民团结奋斗、不断创造美好生活、逐步实现全体人民共同富裕的时代，这是新时代的民族性。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706015330304",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "改革开放初期，中国对外开放的第一个地方是在香港。",
        "option": [
            "正确",
            "错误"
        ],
        "answer": "错误",
        "id": "1798736706908717057",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "构建人类命运共同体思想，核心是“建设持久和平、普遍安全、共同繁荣、开放包容、____的世界”。",
        "option": "",
        "answer": "清洁美丽",
        "id": "1798736713053372417",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国梦归根到底是____，必须紧紧依靠人民来实现，必须不断为人民造福。",
        "option": "",
        "answer": "人民的梦",
        "id": "1798736713003040768",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "党的十三大第一次比较系统地提出和论述了____理论。",
        "option": "",
        "answer": "社会主义初级阶段",
        "id": "1798736712906571776",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "邓小平曾指出，决定中国命运的一招是____。",
        "option": "",
        "answer": "改革开放",
        "id": "1798736712893988864",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    },
    {
        "questionStem": "中国式现代化，是中国共产党领导的社会主义现代化，既有各国现代化的共同特征，更有基于自己国情的____。",
        "option": "",
        "answer": "中国特色",
        "id": "1798736713019817984",
        "likeFlag": false,
        "markFlag": false,
        "abbreviationSubject": "ORH"
    }
]